美：林鄭應北京要求 拒引渡逃犯 報告指移交北京看管 港府未回應

美：林鄭應北京要求 拒引渡逃犯 報告指移交北京看管 港府未回應

【明報專訊】美國國務院近日向國會提交報告，講述香港近大半年發展。報告首次披露，美國政府向港府提出引渡一名逃犯，並指特首林鄭月娥（圖）於去年10月應中央政府要求，拒絕引渡，更將疑犯移交北京政府看管，指這是1997年以來首宗同類案件。報告並無提及案件內容及涉及逃犯的資料。

事發去年10月 未提逃犯資料

本報昨深夜得悉報告對特首的相關說法後，透過政府新聞處向政府查詢，至今晨截稿時未獲回應。

美國的報告又指出，中央政府部分行為與《基本法》承諾的高度自治不符（inconsistent），報告提及高鐵西九站將有內地人員執法，以及香港須依內地制訂《國歌法》等，但未明言是否屬上述行為。報告提及3月立法會補選時，香港眾志周庭等3人被拒參選，但同時形容該次補選是以符合基本法的方式進行。報告另引用雙學三子刑期覆核案早前在終審法院上訴得直，指數宗備受關注的法庭案件，顯示香港司法制度大致仍能保持獨立和專業。

美國國務院報告形容香港在大多數範疇上，整體仍能維持一國兩制下的高度自治，這足以讓美國繼續循《香港政策法》向香港提供特別的雙邊協議和計劃。然而，報告列舉多項爭議事例，包括英國保守黨人權委員會副主席羅哲斯（Benedict Rogers）去年被拒入境香港，以及中聯辦的政治活動和發言，繼續踰越基本法22條所容的參與香港事務範圍（continued to exceed the range of involvement that appears to be contemplated in Article 22 of the Basic Law）。

港府發言人昨重申，外國政府不應以任何形式干預香港內部事務，指香港回歸以來一直嚴格按照基本法實行高度自治、港人治港，充分體現一國兩制得到全面和成功落實，這是國際社會有目共睹。

港共有冇第二句

比人收關稅個陣又死狗咁樣

淋病成世都係幫殖民政權做打手架咋
想佢點回你呀

咪逼美國佬玩鳩你中國同香港😂🤣

快點罰埋香港

快d解除美國關係法

仲ff想香港囚住何志平

口交部仲唔浦頭

幫香港獨立 拎返自由同民主

就係因為林鄭咁,何志平先冇得保釋呀
美國就係怕何志平走返香港之後,香港唔肯引導

我都諗到呢樣，肥平仲想走會唔會諗多咗